% Encoding: UTF8
@XDATA{if-common,
  location     = {М.},
  publisher    = {ИФРАН},
  language     = {russian},
  hyphenation  = {russian},
}
@MVCOLLECTION{if,
  xdata        = {if-common},
  title        = {История философии},
  credits      = {РАН, Ин-т философии},
  date         = {1997/},
  related      = {if1,if2,if5},
  relatedtype  = {multivolume},
}
@COLLECTION{if1,
  crossref     = {if},
  volume       = {№ 1},
  sorttitle    = {История философии 01},
  credits      = {Ред. Г. М. Тавризян},
  pagetotal    = {206},
  isbn         = {5-201-01951-X},
  year         = {1997},
}
@COLLECTION{if2,
  crossref     = {if},
  volume       = {№ 2},
  sorttitle    = {История философии 02},
  credits      = {Ред. М. Н. Громов, А. В. Панибратцев},
  pagetotal    = {190},
  isbn         = {5-201-01962-5},
  year         = {1998},
}
@COLLECTION{if5,
  crossref     = {if},
  volume       = {№ 5},
  sorttitle    = {История философии 05},
  credits      = {Ред. И. А. Михайлов},
  pagetotal    = {294},
  isbn         = {5-201-02015-1},
  year         = {2000},
}
@INCOLLECTION{ajdukiewicz:pti,
  ids          = {ajdukiewicz_pti},
  crossref     = {if5},
  author       = {К. Айдукевич},
  title        = {Проблема трансцендентального идеализма в семантической формулировке},
  pages        = {154-171},
  translator   = {В. Н. Порус},
  origlanguage = {polish},
  language     = {russian},
  hyphenation  = {russian},
  year         = {2000},
  origdate     = {1937},
  _related     = {Problemat transcendentalnego idealizmu w slormulowaniu semantycznym
                  // Przegląd Filozoficzny. 1937. XL. S. 271–287.},
  _relatedtype = {translationof},
  url          = {http://iph.ras.ru/elib/HP5_9.html},
  urldate      = {2012-07-26},
  annotation   = {критика понятия трансцендентального субъекта},
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
@BOOK{bolzano:pb,
  ids          = {bolzano_pb},
  author       = {Больцано, Бернард},
  title        = {Парадоксы безконечнаго},
  year         = {1911},
  publisher    = {Mathesis},
  location     = {Одесса},
  origlanguage = {german},
  language     = {russian},
  hyphenation  = {russian},
  _related     = {Переиздано в современной орфографии в кн: Парадоксы бесконечного. Минск: Изд. В. П. Ильина, 1999, с. 75-196.},
}
@BOOK{kojeve:adr,
  ids          = {kojeve_adr},
  author       = {Кожев, Александр},
  title        = {Атеизм и другие работы},
  year         = {2006},
  publisher    = {Праксис},
  location     = {М.},
  isbn         = {5-901574-56-7},
  pagetotal    = {512},
  origlanguage = {french},
  language     = {russian},
  hyphenation  = {russian},
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
@BOOK{ryle:ps-book,
  ids          = {ryle_ps-book},
  author       = {Райл, Гилберт},
  title        = {Понятие сознания},
  year         = {2000},
  publisher    = {Идея-Пресс, Дом интеллектуальной книги},
  location     = {М.},
  isbn         = {5-7333-0011-6},
  pagetotal    = {408},
  origlanguage = {english},
  language     = {russian},
  hyphenation  = {russian},
}
@INBOOK{ryle:oya,
  ids          = {ryle_oya},
  crossref     = {ryle:ps-book},
  author       = {Райл, Гилберт},
  title        = {Обыденный язык},
  _year        = {2000},
  origlanguage = {english},
  language     = {russian},
  hyphenation  = {russian},
  _related     = {Philosophy and Ordinary Language. Urbana, 1960, pp. 108-127},
}
@INBOOK{ryle:ps,
  ids          = {ryle_ps},
  crossref     = {ryle:ps-book},
  author       = {Райл, Гилберт},
  title        = {Понятие сознания},
  _year        = {2000},
  origlanguage = {english},
  language     = {russian},
  hyphenation  = {russian},
  _related     = {G. Ryle. The Concept of Mind. N.Y.: Barnes & Noble, 1949},
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
@MVPROCEEDINGS{pspm,
  editor       = {Dana Scott and T. J. Jech},
  title        = {Proceedings of Symposia in Pure Mathematics},
  publisher    = {American Mathematical Society},
  location     = {Providence},
  language     = {english},
  hyphenation  = {english},
}
@PROCEEDINGS{ast1,
  crossref     = {pspm},
  title        = {Axiomatic Set Theory},
  editor       = {Scott, D.},
  year         = {1971},
  volume       = {13},
  part         = {1},
  volsorder = {vp},
  language     = {english},
  hyphenation  = {english},
}
@INPROCEEDINGS{shoenfield:uf,
  crossref     = {ast1},
  author       = {J. R. Shoenfield},
  title        = {Unramified forcing},
  pages        = {357-381},
  language     = {english},
  hyphenation  = {english},
}
@PROCEEDINGS{ast2,
  crossref     = {pspm},
  title        = {Axiomatic Set Theory},
  editor       = {Jech, T. J.},
  year         = {1974},
  volume       = {13},
  part         = {2},
  volsorder = {vp},
  language     = {english},
  hyphenation  = {english},
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
@PERIODICAL{logos,
  title        = {Логос},
  date         = {1991/},
  language     = {russian},
  hyphenation  = {russian},
  location     = {М.},
  publisher    = {Логос},
}
@ARTICLE{husserl:pd,
  ids          = {husserl_pd},
  author       = {Гуссерль, Эдмунд},
  title        = {Парижские доклады},
  year         = {1991},
  number       = {2},
  language     = {russian},
  pages        = {6--30},
  crossref     = {logos},
  hyphenation  = {russian},
}
@ARTICLE{deleuze:4top,
  ids          = {deleuze_4top},
  crossref     = {logos},
  author       = {Жиль Делёз},
  title        = {Четыре тезиса о психоанализе},
  year         = {2010},
  origlanguage = {french},
  language     = {russian},
  hyphenation  = {russian},
  translator   = {Татьяны Зарубиной},
  number       = {3 (76)},
  pages        = {5-11},
  _related     = {Deleuze Gilles, Guаttari Félix. Politique et psychanalyse. — Alençon: Des mots perdus, 1977. Р. 43-58},
}
@ARTICLE{quine:tde,
  ids          = {quine_tde},
  author       = {W. V. Quine},
  title        = {Two Dogmas of Empiricism},
  journaltitle = {The Philosophical Review},
  year         = {1951},
  issue        = {1},
  volume       = {60},
  month        = {jan},
  pages        = {20-43},
  language     = {english},
  hyphenation  = {english},
  related      = {quine:dde},
  relatedtype  = {bytranslator},
}
@ARTICLE{gaidenko:pvk,
  ids          = {gaidenko_pvk},
  author       = {Гайденко, Пиама Павловна},
  title        = {Проблема времени у Канта: время как априорная форма чувственности
                  и вневременность вещей в себе},
  year         = {2003},
  number       = {9},
  language     = {russian},
  pages        = {134--150},
  hyphenation  = {russian},
  journal      = {Вопросы философии},
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
@ONLINE{wiki:rus:ml,
  author = {Википедия},
  title = {Машинное обучение "--- Википедия{,} свободная энциклопедия},
  year = {2014},
  url = {http://ru.wikipedia.org/?oldid=60747053},
  urldate = {2014-10-09}
}
